[
  {
    "question": "云硬盘备份时，需要停止服务器吗？",
    "answer": "VBS支持对正在使用的云硬盘进行备份。在服务器正常运行的情况下，除了将数据写入云硬盘外，还有一部分最新数据保存在内存中作为缓存数据。在做备份时，内存缓存数据不会自动写入云硬盘，会产生数据一致性问题。\n因此，为了尽量保证备份数据的完整性，最好选择凌晨且云硬盘没有写入数据的时间进行云硬盘备份；或者在进行云硬盘备份前，暂停所有数据的写操作，且将应用系统停止，再进行备份。如果对备份数据完整性要求极高，则可以将服务器停机（实现缓存数据写入云硬盘），进行离线的云硬盘备份。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-usermanual-vbs/zh-cn_topic_0015667851.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "查询备份概要信息列表（OpenStack原生）是什么？",
    "answer": "查询备份概要信息列表。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0020237258.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的查询备份概要信息列表（OpenStack原生）中功能介绍是什么？",
    "answer": "查询备份概要信息列表。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0020237258.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的查询备份概要信息列表（OpenStack原生）中URI是什么？",
    "answer": "URI格式\nGET /v2/{project_id}/backups\n参数说明\n参数\n是否必选\n描述\nproject_id\n是\n项目ID。\nRequest filter参数说明\n参数\n是否必选\n参数类型\n描述\nname\n否\nstring\n指定查询的备份名称。用于过滤名称为指定字符串的备份。\nstatus\n否\nstring\n指定查询的备份状态。用于过滤特定状态的备份。可选的值目前只支持：“available”，“error”，“restoring”，“creating”，“deleting”，“error_restoring”。\noffset\n否\nint\n指定查询信息列表的偏移量。\nlimit\n否\nint\n指定返回结果个数限制。\nvolume_id\n否\nstring\n指定查询备份的磁盘ID。用于过滤指定磁盘ID对应的备份。\n请求示例\nGET /v2/{project_id}/backups?name=backup&status=error&limit=10&volume_id=7d7c6fbe-d7ee-4b4d-8bae-bdd08b5604bb。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0020237258.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的查询备份概要信息列表（OpenStack原生）中请求是什么？",
    "answer": "无。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0020237258.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的查询备份概要信息列表（OpenStack原生）中响应是什么？",
    "answer": "要素说明\n参数\n参数类型\n描述\nbackups\nlist<dict>\n查询请求返回的备份列表。\nid\nstring\n备份ID。\nlinks\nlist<dict>\n备份的URL。\nname\nstring\n备份名称。\nbackups_links\nlist<dict>\n表示当前的查询方式下只查询了该租户的一部分备份信息，比如当指定了limit表分页查询或备份个数超过1000个时。\nhref\nstring\n表示本次查询的最后一个备份的url信息。\nrel\nstring\nrel表示本次查询结果和当前href的关系，next表示还有未查询出来的备份。\n响应样例\n{\n\"backups\": [\n{\n\"id\": \"1d1139d8-8989-49d3-8aa1-83eb691e6db2\",\n\"links\": [\n{\n\"href\": \"http://192.168.82.222:8776/v2/b23b579f08c84228b9b4673c46f0c442/backups/1d1139d8-8989-49d3-8aa1-83eb691e6db2\",\n\"rel\": \"self\"\n},\n{\n\"href\": \"http://192.168.82.222:8776/b23b579f08c84228b9b4673c46f0c442/backups/1d1139d8-8989-49d3-8aa1-83eb691e6db2\",\n\"rel\": \"bookmark\"\n}\n],\n\"name\": null\n},\n{\n\"id\": \"b3cf7a16-decc-4beb-8077-682737d94a58\",\n\"links\": [\n{\n\"href\": \"http://192.168.82.222:8776/v2/b23b579f08c84228b9b4673c46f0c442/backups/b3cf7a16-decc-4beb-8077-682737d94a58\",\n\"rel\": \"self\"\n},\n{\n\"href\": \"http://192.168.82.222:8776/b23b579f08c84228b9b4673c46f0c442/backups/b3cf7a16-decc-4beb-8077-682737d94a58\",\n\"rel\": \"bookmark\"\n}\n],\n\"name\": null\n}\n],\n\"backups_links\": [\n    {\n      \"href\": \"http://192.168.82.222:8776/b23b579f08c84228b9b4673c46f0c442/backups?limit=1&offset=1&marker=b3cf7a16-decc-4beb-8077-682737d94a58\",\n      \"rel\": \"next\"\n    }\n  ]\n}。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0020237258.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的查询备份概要信息列表（OpenStack原生）中状态码是什么？",
    "answer": "正常\n200\n异常\n状态码\n说明\n400 Bad Request\n服务器未能处理请求。\n401 Unauthorized\n被请求的页面需要用户名和密码。\n403 Forbidden\n对被请求页面的访问被禁止。\n404 Not Found\n服务器无法找到被请求的页面。\n405 Method Not Allowed\n请求中指定的方法不被允许。\n406 Not Acceptable\n服务器生成的响应无法被客户端所接受。\n407 Proxy Authentication Required\n用户必须首先使用代理服务器进行验证，这样请求才会被处理。\n408 Request Timeout\n请求超出了服务器的等待时间。\n409 Conflict\n由于冲突，请求无法被完成。\n500 Internal Server Error\n请求未完成。服务异常。\n501 Not Implemented\n请求未完成。服务器不支持所请求的功能。\n502 Bad Gateway\n请求未完成。服务器从上游服务器收到一个无效的响应。\n503 Service Unavailable\n请求未完成。系统暂时异常。\n504 Gateway Timeout\n网关超时。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0020237258.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的查询备份概要信息列表（OpenStack原生）中错误码是什么？",
    "answer": "请参考\n错误码\n。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0020237258.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "通过标签过滤查询备份策略是什么？",
    "answer": "通过标签过滤查询备份策略。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//api-vbs/zh-cn_topic_0067142133.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的通过标签过滤查询备份策略中功能介绍是什么？",
    "answer": "通过标签过滤查询备份策略。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//api-vbs/zh-cn_topic_0067142133.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的通过标签过滤查询备份策略中URI是什么？",
    "answer": "URI格式\nPOST /v2/{project_id}/backuppolicy/resource_instances/action\n参数说明\n参数\n是否必选\n描述\nproject_id\n是\n项目ID。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//api-vbs/zh-cn_topic_0067142133.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的通过标签过滤查询备份策略中请求是什么？",
    "answer": "参数说明\n参数\n是否必选\n参数类型\n描述\ntags\n否\nlist<dict>\n包含标签，标签的个数最多10个。\nkey\n是\nstring\n键，标签之间的键不能重复。\nvalues\n是\nlist<string>\n值的集合，最多10个，且不能重复。\ntags_any\n否\nlist<dict>\n包含任一标签\ntags不允许为空列表。\ntags中最多包含10个key。\ntags中key不允许重复。\n结果返回包含任一标签的资源列表，key之间是或的关系，key-value结构中value是或的关系。\nkey\n是\nstring\n键。\nvalues\n是\nlist<string>\n值的集合。\nnot_tags\n否\nlist<dict>\n不包含标签\ntags不允许为空列表。\ntags中最多包含10个key。\ntags中key不允许重复。\n结果返回不包含所有标签的资源列表，key之间是与的关系，key-value结构中value是或的关系。\nkey\n是\nstring\n键。\nvalues\n是\nlist<string>\n值的集合。\nnot_tags_any\n否\nlist<dict>\n不包含任一标签\ntags不允许为空列表。\ntags中最多包含10个key。\ntags中key不允许重复。\n结果返回不包含任一标签的资源列表，key之间是或的关系，key-value结构张value是或的关系。\nkey\n是\nstring\n键。\nvalues\n是\nlist<string>\n值的集合。\nmatches\n否\nlist<dict>\n搜索条件，支持模糊搜索。\nkey\n是\nstring\n搜索的字段名，目前只支持\"resource_name\"。\nvalue\n是\nstring\n搜索的值。\nlimit\n否\nstring\n查询记录数（action为count时无此参数）如果action为filter默认为1000，limit最多为1000，不能为负数，最小值为1。\noffset\n否\nstring\n索引位置，偏移量（action为count时无此参数）从第一条数据偏移offset条数据后开始查询，如果action为filter默认为0（偏移0条数据，表示从第一条数据开始查询），必须为数字，不能为负数。\naction\n是\nstring\n取值如下：\n\"filter\"：过滤查询\n\"count\"：查询总数\n请求示例\n{\n  \"limit\": \"10\",\n  \"offset\": \"0\",\n  \"tags\":\n      [\n        {\n           \"key\": \"Tag001\",\n           \"values\":[\"Value001\",\"Value002\"]\n         }\n       ],\n  \"action\":\"filter\"\n}。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//api-vbs/zh-cn_topic_0067142133.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的通过标签过滤查询备份策略中响应是什么？",
    "answer": "要素说明\n参数\n参数类型\n描述\ntotal_count\ninteger\n资源总数。\nresources\nlist<dict>\n资源列表。\nresource_id\nstring\n资源ID。\nresouce_detail\nobject\n资源详情，用于扩展。\nresource_name\nstring\n资源名称。\ntags\nlist<dict>\n标签信息列表。\nkey\nstring\n键。\nvalue\nstring\n值。\nmessage\nstring\n出现错误时，返回的错误消息。\ncode\nstring\n出现错误时，返回的错误码。\n错误码的具体含义请参考\n错误码\n。\n响应样例\n{\n  \"total_count\":10,\n  \"resources\":[\n    {\n      \"resource_name\": \"name\",\n      \"resource_id\": \"0781095c-b8ab-4ce5-99f3-4c5f6ff75319\",\n      \"resource_detail\": null,\n      \"tags\": [{\n          \"key\":\"key\",\n          \"value\":\"value\"\n       }]\n    }\n  ]\n}\n或\n{\n    \"error\": {\n        \"message\": \"XXXX\",\n        \"code\": \"XXX\"\n    }\n}。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//api-vbs/zh-cn_topic_0067142133.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的通过标签过滤查询备份策略中状态码是什么？",
    "answer": "正常\n200\n异常\n状态码\n说明\n400 Bad Request\n服务器未能处理请求。\n401 Unauthorized\n被请求的页面需要用户名和密码。\n403 Forbidden\n对被请求页面的访问被禁止。\n404 Not Found\n服务器无法找到被请求的页面。\n405 Method Not Allowed\n请求中指定的方法不被允许。\n406 Not Acceptable\n服务器生成的响应无法被客户端所接受。\n407 Proxy Authentication Required\n用户必须首先使用代理服务器进行验证，这样请求才会被处理。\n408 Request Timeout\n请求超出了服务器的等待时间。\n409 Conflict\n由于冲突，请求无法被完成。\n500 Internal Server Error\n请求未完成。服务异常。\n501 Not Implemented\n请求未完成。服务器不支持所请求的功能。\n502 Bad Gateway\n请求未完成。服务器从上游服务器收到一个无效的响应。\n503 Service Unavailable\n请求未完成。系统暂时异常。\n504 Gateway Timeout\n网关超时。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//api-vbs/zh-cn_topic_0067142133.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的通过标签过滤查询备份策略中错误码是什么？",
    "answer": "请参考\n错误码\n。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//api-vbs/zh-cn_topic_0067142133.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "启用/停用备份策略是什么？",
    "answer": "启用或停用一个备份策略，启用表示策略根据指定的调度时间进行调度，停用则不会按调度时间进行调度。\n可参考\n修改备份策略\n，调用时将如下字段设置为ON或OFF。\n参数\n是否必选\n参数类型\n描述\nstatus\n是\nstring\n策略状态：启用或停用\nON\nOFF。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0043410564.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的启用/停用备份策略中功能介绍是什么？",
    "answer": "启用或停用一个备份策略，启用表示策略根据指定的调度时间进行调度，停用则不会按调度时间进行调度。\n可参考\n修改备份策略\n，调用时将如下字段设置为ON或OFF。\n参数\n是否必选\n参数类型\n描述\nstatus\n是\nstring\n策略状态：启用或停用\nON\nOFF。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0043410564.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "从备份策略解绑资源是什么？",
    "answer": "从指定的备份策略上解绑一个或者多个资源。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0043410562.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  },
  {
    "question": "云硬盘备份 VBS的从备份策略解绑资源中功能介绍是什么？",
    "answer": "从指定的备份策略上解绑一个或者多个资源。",
    "link": "https://support.huaweicloud.com//eu-west-0-api-vbs/zh-cn_topic_0043410562.html",
    "subject": "云硬盘备份 VBS"
  }
]